El algoritmo de Berkeley es una técnica de sincronización de reloj utilizada en
sistemas distribuidos. El algoritmo asume que cada nodo de la máquina en la red
no tiene una fuente de tiempo precisa o no posee un servidor UTC.\@

En la \textbf{Clase Master} se elige un nodo individual como nodo maestro de un
grupo de nodos en la red. Este nodo es el nodo principal de la red que actúa
como maestro y el resto de los nodos actúan como esclavos. El nodo maestro se
elige mediante un proceso de elección/algoritmo de elección de líder.
\begin{minted}[frame=single,linenos]{python}
from time import time, gmtime, strftime
import zmq

class Master():
    """
    Clase Master
    Se elige un nodo individual como nodo maestro de un grupo de nodos en la
    red. Este nodo es el nodo principal de la red que actúa como maestro y el
    resto de los nodos actúan como esclavos. El nodo maestro se elige mediante
    un proceso de elección/algoritmo de elección de líder.
    """
    def __init__(self):
        self.suma_diferencias = 0
        self.slaves = []
        self.tiempos = []
        self.tiempo_sincronizado = time()
        self.diferencia_media = 0

    def registrar_slave(self, port):
        self.slaves.append(port)

    def get_time(self):
        return self.tiempo_sincronizado

    def get_human_time(self):
        return strftime("%H:%M:%S",gmtime(self.get_time()))

    def obtener_tiempos(self):
        self.tiempos = []
        for slave in self.slaves:
            self.tiempos.append(self.obtener_tiempo_slave(slave))

    def obtener_tiempo_slave(self, slave):
        context = zmq.Context()
        socket = context.socket(zmq.REQ)
        socket.connect("tcp://localhost:{}".format(slave))
        socket.send("dame_tiempo".encode('utf-8'))
        return float(socket.recv().decode('utf-8'))

    def enviar_ajuste(self):
        cont = 0
        for slave in self.slaves:
            dif =  self.tiempo_sincronizado - self.tiempos[cont]
            context = zmq.Context()
            socket = context.socket(zmq.REQ)
            socket.connect("tcp://localhost:{}".format(slave))
            socket.send(str(dif).encode('utf-8'))
            cont += 1

    def work(self):
        self.obtener_tiempos()
        self.sumar_diferencias()
        self.calcular_diferencia_media()
        self.tiempo_sincronizado = time() + self.diferencia_media
        self.enviar_ajuste()

    def calcular_diferencia_media(self):
        self.diferencia_media = self.suma_diferencias / (len(self.slaves) + 1)

    def sumar_diferencias(self):
        self.suma_diferencias = 0
        for tiempo in self.tiempos:
            diferencia = tiempo - time()
            self.suma_diferencias += diferencia
\end{minted}
